---
title: 新年，写在除夕夜之前
date: 2017-01-27 22:18:00
tags:
---

从13号放假，颓在家里快两周，昨天妈妈提醒后天就是除夕晚我还大吃一惊来着。因为今天过年没有回老家，在北京待着，年味自然要淡了好多，其实心里也无所谓啦。

小时候，家里有台电脑，除夕当天最高兴的事情，是可以睡懒觉，可以随便玩电脑，也不用干活啦（除了贴门联和家里一些琐事搭把手），就很开心。除夕之前，全家人都会去县城里买新年新衣服。买回来还要一直储在除夕傍晚去爷爷奶奶家才能穿。那时候，爸妈也常为一些小事争吵， 也有着现在没有的烦恼，但也有着现在没有的简单的幸福。

老家很冷，今年全家就留在北京，也避免了亲戚间互相拜年的一系列琐事，轻松了不少。寒假之前，我在路上问室友回家放假有什么打算呢？室友说，走亲戚啊，多热闹。我有点吃惊。从没有把亲戚间互相扯皮当做一件开心的事情，总是当做一件件任务，每去一家，便划去一项。各地有不同风俗习惯吧，总之，亲戚之间给我没有那种团结一心的氛围，尽管也是热热闹闹气氛。

昨天中午，吃完午饭，妈妈突然问我成绩单有没有下来，吓我一跳。其实成绩早就出来了，一直没说。今天考的上一学期还要差点，也实在不好意思提。有两门都在80分以下。成绩单在网上可以查的，我就悄悄的把成绩单的截图改了一下，把物理成绩75分改成了85分。最后侥幸过关。也是心惊胆战。

![144063579.jpg][1]

今天是30号，昨天是29号，晚上本打算给老同学打个电话问候一下，毕竟除夕当天大家可能都是忙的（而我就不忙==|）。然后，犹豫了好久，一个电话也没打。不知道许久没见，还是什么原因，怕打扰他们生活了，也怕因为自己，大家彼此间变得更不自在。 

今天从上午开始，空间陆续被口令红包刷屏，也有一些僵尸好友开始群发祝福信息。从来没有群发过祝福，觉得一点必要也没有。互相不熟络的人不会因一条信息关系变得熟络起来。单独给好友发发红包，再随便祝福几句，就这样草草过去。

一年仅此一次的除夕，无论怎样，都是需要一些仪式感的，来告慰一年的辛劳，才能更有勇气翻开新的一年的新篇章。也祝所有友链的小伙伴们新年快乐啦！

除夕快要过去。 

三首超好听的纯音乐。


[1]: https://www.ihewro.com/usr/uploads/2017/02/3835495335.jpg